# Windows11

**Методы проверки совместимости ПК с Windows 11**

В предверии выхода новейшей Windows 11, все пользователи данного семейства ОС ринулись проверять свое оборудование на предмет совместимости. Как оказалось у многих людей она официально не проходит.


**Критерии проверки и требования**

1. 4 ГБ ОЗУ

2. CPU Intel 7-го поколения и выше

3. Поддержка DirectX 12

4. Модуль TPM 2.0

5. Видеокарта WDDM 2
6. [BIOS](http://pyatilistnik.org/how-to-recognize-bios-signals/) UEFI

7. Жесткий диск от 64 ГБ

8. Разметка диска [GPT](http://pyatilistnik.org/how-to-create-a-gpt-disk/)



Существует матрица [совместимости процессоров с Windows 11](http://pyatilistnik.org/checking-your-computer-s-compatibility-with-windows-11/), посмотерть можно по ссылке. Для проверки оборудования, так же используют утилиты:

* WhyNotWin11

* Win11SysCheck

* Microsoft PC Health Check
